\section*{Die Burg Alasdell}


\paragraph{Grundriss}%ich weiß nicht, was hier passiert, aber wenn die wrapfigure direkt nach der Section kommt, dann spinnt das Ding
Die Kernburg von Alasdell besteht aus einem ummauerten grob ellipsoiden Areal 
auf dem drei Gebäude stehen. Die Ummauerung ist im Durchgang zur Vorburg erhöht
und trägt ein Fallgatter, das gemeinsam mit zwei Schweren Torflügeln genutzt
werden kann, die Vorburg von der Hauptburg zu trennen, falls erstere gefallen 
ist.


\begin{wrapfigure}{r}{.5\textwidth}
\resizebox{.6\textwidth}{!}{
  \tikzsetnextfilename{Burg_Grundriss}
  \begin{tikzpicture}
    \burg{(0,0)}{290}{.2}{.2};
  \end{tikzpicture}
}
\end{wrapfigure}
%
Der älteste Teil der Burg ist der heutige 
Tempelturm im Süden der Anlage. 
Ursprünglich der Wohnturm einer Motte ist er --~nachdem er in einer Belagerung 
abbrandte~-- beim Wiederaufbau der Burg zum Heiligtum der Dheis Albi auf der 
Burg geworden.

In seinem Fundament eingelassen liegt die Grablege der Herren von Alasdell 
liegt. Zuletzt wurde hier Lorrics Vater beigesetzt. Der Tempelturm selbst hat 
eine Grundfläche von zehn mal zehn Metern und besitzt neben dem Grundgeschoss 
(in dem sich der Tempel der Dheis Albi befindet) noch ein Dachgeschoss mit 
Priesterwohnung und Sakristei, in der auch ein Teil des Burgschatzes gelagert 
wird, der hier unter dem Schutz der Götter als besonders sicher gilt. 
Eingearbeitet in die prächtige Xan-Statue im Tempel findet man den Heimstein 
der Burg.

Der Tempelrum und die südliche Mauerspitze rahmen ein Halbrund ein, in dem 
sich ein kleiner Kräutergarten befindet, in dem Caedirn und die Köchin 
gemeinsam Heil- und Küchenkräuter ziehen. Ein Gatter hält Hunde und Kinder 
von dem Gebiet fern.

In der großen Halle finden Gerichtssitzungen und sonstige große Versammlungen 
statt. Nachts schläft hier das Gesinde.

Der Bergfried ist das jüngste Gebäude der Burg. Durch zwergische Arbeiter wurde
ein vor der Burg gelegener Felssporn erhöht und verbreitet, sodass darauf ein 
weiterer dreistöckiger Turm gesetzt werden. Im Erdgeschoss finden sich die 
Eingangshalle mit einem angeschlossenen Raum für die Waffen der Gäste, 
während die Schilde selbst in der Halle hängen bleiben um Auskunft zu geben, 
welche Herren gerade zu Gast in Alasdell sind. Im ersten Stock befindet sich 
der Saal der Burg wo die Familie des Burgherren, Gäste und das höhere 
Gesinde ihre Mahlzeiten einnehmen. Darüber finden sich die Privatgemächer 
des Syre. Auf dem Dach schließlich wurde kürzlich ein Unterstand für eine 
Ballista angelegt.

In der hölzernen Vorburg befinden sich ein Stall und die Burgschmiede. Beide 
sind so gestaltet, dass ihre Flachdächer als Bastionen in die Verteidigung 
der Burg miteinbezogen werden können.
%\end{document}

\subsection*{Der Bergfried \emph{oder} der Wohnturm}

\subsubsection*{Erdgeschoss}

\noindent\begin{minipage}{\textwidth}%
\begin{wrapfigure}{r}{.5\textwidth}%
  \vspace*{-\baselineskip}%
  \resizebox{.6\textwidth}{!}{%
  \tikzsetnextfilename{Bergfried_0}
    \begin{tikzpicture}%
      \wohnturm{(0,0)}{90}{1}{1}{0}%
    \end{tikzpicture}%
  }%
\end{wrapfigure}%
%
Betritt man den Bergfried der Burg, kommt man in 
einen schlichten Raum, der Vorhalle der Burg. Wenn ranghohe Gäste die Burg 
besuchen, präsen\-tiert man in dieser Vorhalle ihre Schilde neben dem des 
Burgherren.

Eine Tür in der Wand gegenüber des Portals führt in 
die Burgküche. Von hier versorgt die Köchin mit ihren Küchenjungen die 
Bewohner der Burg mit Nahrung und wacht darüber, dass niemand die für die 
Herrschaft reservierten Köstlichkeiten stibitzt.
\vspace*{3\baselineskip}
\end{minipage}

\subsubsection*{Erster Stock}\enlargethispage{\baselineskip}

\begin{wrapfigure}{r}{.5\textwidth}%
  \vspace*{-\baselineskip}%
  \resizebox{.6\textwidth}{!}{%
  \tikzsetnextfilename{Bergfried_1}
    \begin{tikzpicture}%
      \wohnturm{(0,0)}{90}{1}{1}{1}%
    \end{tikzpicture}%
  }%
\end{wrapfigure}%
%
Ersteigt man über die Wendeltreppe das erste Stockwerk des Bergfrieds findet 
man sich in der großen Halle wieder, die das gesamte Stockwerk ausfüllt. Man 
befindet sich dann auf der unteren Ebene der zweigeteilten Halle. Hier stehen 
zwei lange Tafeln mit Bänken für die Gäste.

Über zwei kleine Treppen betritt 
man die hölzerne Empore mit der Tafel des Burgherren, seiner Familie und 
besonders geschätzter Gäste, die hier auf Stühlen vor einem mächtigen Kamin 
sitzend speisen. 

In der nordöstlichen Ecke hat man Blick auf die zweite Wendel- oder auch 
Dienertreppe, über die das Burgpersonal die Speisen aus der Küche heranbringt.

\subsubsection*{Zweiter Stock}

\begin{wrapfigure}{r}{.5\textwidth}%
  \vspace*{-\baselineskip}%
  \resizebox{.6\textwidth}{!}{%
  \tikzsetnextfilename{Bergfried_2}
    \begin{tikzpicture}%
      \wohnturm{(0,0)}{90}{1}{1}{2}%
    \end{tikzpicture}%
  }%
\end{wrapfigure}%
%
Folgt man der Treppe weiter nach oben findet man im zweiten Stock die 
Privatgemächer der Familie des Syre und seiner Familie. Folgt man dem Gang 
von der Wendeltreppe kommend findet man zur rechten eine Tür in der auf 
Kopfhöhe eine Glasmalerei eingelassen ist. Hinter dieser befindet sich das 
Zimmer der Syress Taira.

\paragraph{Zimmer der Syress} Das Zimmer der Burgherrin enthält einen großen 
Schrank, eine Kommode, und einen Schreibtisch mit einem gepolsterten Stuhl, 
sowie ein Bett.  An der linken Wand zwei Schränke für Tairas kostbare 
Garderobe und einige Mittel zur Körperpflege. Die ursprünglich hier 
befindlichen soliden Truhen erschienen Taira für ihre feinen Stoffe nicht 
passend. In einem Geheimfach im Schrank befindet Tairas Brautschmuck, die 
vermutlich wertvollsten Gegenstände auf Alasdell  Auf dem Tisch steht eine 
Vase mit täglich frischen Blumen von Nortia. Unter dem Tisch ist eine 
Schublade mit Schreibutensilien wie Pergamentbögen, Tinte, Schreibfedern, 
Kästchen mit Löschsand und einigen Stangen Siegelwachs. Über dem Tisch 
befindet sich ein Bücherbord mit Ritterromanen. Dieser Raum kann über einen 
eigenen Kamin geheizt werden, welcher sich an der Trennwand zum Zimmer des 
Syre befindet. Zusammen mit seinem dortigen Gegenstück befinden sie sich 
direkt über dem Kamin in der großen Halle. Zur Beleuchtung gibt es hier 
jedoch einen Kandelaber am Schreibtisch und unter der Decke.

\paragraph{Das Zimmer des Syre} Betritt man den Raum so fällt einem zuerst 
der offene Kamin, der schräg in die hintere rechte Ecke eingebaut ist und den 
Raum erhellt und erwärmt. Boden und Wände zieren Felle verschiedener wilder 
Tiere. An einer Wand hängt eine Laute, und auf einem Eichentisch liegen 
mehrere Pergamentblätter unter einem Bärenschädel. Daneben steht ein 
Tintenfass mit Schreibfeder. Auf einem Wandbord auf der rechten Zimmerseite 
neben dem Kamin hängt auf dem Ehrenplatz unter dem Clanwappen ein Wandbord 
auf dem neben einigen Mitbringseln von den Abenteuern des Burgherren zwei 
Bücher stehen, \emph{Heldensagen} und \emph{Liebesgedichte}. Die Bücher 
stammen noch von dem alten Syre MacLachlan, dem Vater des jetzigen 
Burgherren. Gegenüber befindet sich der gleiche Schlafalkoven wie im Zimmer 
der Syress, davor eine Kleidertruhe. Neben dem Kamin und vor einer kleinen 
Wandnische mit einer Heiligenstatue und einer Halterung für das 
Familienschwert findet sich ein Bettisch.
Unter dem Kamin befindet sich ein Geheimfach.


\paragraph{Das Kinderzimmer} Schräg gegenüber vom Zimmer des Syress führt die 
Tür in das sogenannte Kinderzimmer. Ehemals wurde das Zimmer für den 
Nachwuchs der jeweiligen Burgherren genutzt, solange dieser noch auf der Burg 
lebte, jetzt ist der Raum nun ein Gästequartier. Es gibt zwei einfache, aber 
leidlich bequeme Betten und Truhen, in denen Gäste ihre Wertsachen verstauen 
können. Der Raum wird durch eine Feuerschale gewärmt, an der Wand befindet 
sich ein Halter für einen Kienspan. Für höherranginge ist diese Unterbringung 
natürlich nicht adäquat und dient dann als Ausqeichquartier für die 
Burgherrschaft, die ihre Zimmer in einem solchen Fall räumt.

\paragraph{Die Stube} Der letzte Raum im Wohngeschoss ist eine Mischung aus 
Esszimmer und behaglichem Aufenthaltsraum. Insbesondere Taira zieht das Essen 
in kleiner, vertrauter Runde der offenen und oftmals lauten Halle vor. 
Dominantes Möbelstück ist der runde Tisch in der Mitte des Raumes, an dem es 
seit Einzug der Turaner ruhiger geworden ist. Zwar zieren die Tischplatte 
noch immer die Spuren von Generationen von Burgherren und mancher Runde in 
denen Lorric und seine Kumpane an ihm Pläne geschmiedet haben, die mit 
zunehmendem Alkoholgenuss immer phantasievoller wurden, aber über diesen 
liegt der Schleier des Vergessens in Form von bestickten Tischtüchern und 
feinen Tellern. Sogar Glasgefäße finden sich in der Anrichte.

In die Fensternischen nach Westen zur Waldschlucht hinaus sind Fensterbänke 
eingelassen, die es der Burgherrin und ihren Damen erlauben bei einigermaßen 
brauchbaren Licht ihren Handarbeiten nachzugehen, der Klapptisch kann aber 
auch als Schachfeld verwendet werden.

Eine Verbindungstür führt zu einem schmalen Gang, der zur Dienertreppe führt

\subsubsection*{Dritter Stock}
\begin{wrapfigure}{r}{.5\textwidth}%
  \vspace*{-\baselineskip}%
  \resizebox{.6\textwidth}{!}{%
  \tikzsetnextfilename{Bergfried_3}
    \begin{tikzpicture}%
      \wohnturm{(0,0)}{90}{1}{1}{3}%
    \end{tikzpicture}%
  }%
\end{wrapfigure}%
%
Die beiden zur Wald- oder Westseite beherbergen die beiden jungen Ritter in 
Lorrics Gefolge samt ihrer Ehefrauen. Die Ausstattung ist minimal, sie 
enthalten nicht viel mehr als Bett, Sitzgelegenheiten in den Fensternischen 
und Kleidertruhen.

Gegenüberliegend befinden sich vier schmale Kammern, von denen die beiden 
mittleren nur notdürftig durch schmale Schlitze in der Wand belüftet und 
beleuchtet werden. Es handelt sich hier um ehemalige Abstellkammern, die 
durch den hochzeitsbedingten Mehrbedarf an Personal umgewidmet wurden. In 
ihnen schlafen Corchetta und Nortia. 

%%%TODO: oder doch beide in einer Kammer und eine Abstellkammer?

Die nicht wirklich größeren Kammern an der Nord- und Südseite beherbergen den 
Kommandanten der Wache bzw. den Schwertträger und Dudelsackpfeifers des 
Burgherren. Sie werden praktisch nur zum schlafen verwendet und nur die 
Kammer Herewulfs enthält persönliche Gegenstände wie beispielsweise einen 
Wolfsbalg an der Wand. Außerdem hat seine Kammer einen direkten Zugang zur 
Dienstbotentreppe, sodass es der Wache jederzeit möglich ist, ihren Chef zu 
alarmieren.


\subsubsection*{Das Dach} Das zinnenbewehrte Dach der Burg ist über zwei Aufgänge 
auf der Nord-Ost- und der Süd-West-Seite erreichbar. In der südöstlichen Ecke 
ist eine hölzerne Plattform angebracht auf der auf einem Dreibein unter einer 
Pavillonkonstruktion eine Balliste steht, die mögliche Belagerer unter Feuer 
nehmen kann. Die wasserfeste, da pechversiegelte, Seekiste daneben enthält 
Bolzen ebenso wie Sehnen.

Sonst ist das Dach frei und kann genutzt werden um Umland und Himmel zu beobachten.

\subsection*{Der Tempelturm}

\subsubsection*{Der Tempel}



\begin{wrapfigure}{r}{.5\textwidth}%
  \vspace*{-\baselineskip}%
  \resizebox{.6\textwidth}{!}{%
  \tikzsetnextfilename{Tempel_0}
    \begin{tikzpicture}%
      \tempelturm{(0,0)}{-90}{1}{1}{0}%
    \end{tikzpicture}%
  }%
\end{wrapfigure}%
%
Betritt man den Tempel  aus nordwestlicher Richtung am Xanstid in den 
Abendstunden, so fällt das Licht durch die Tür direkt auf die große Xan-
Statue und den vorgelagerten steinernen Altar. Zu Xans Seiten stehen seine 
Geschwister in einem Kreissegment aufgestellt -- mit Ausnahme Ylathor, dessen 
Statue in der hinteren rechten Ecke steht.

Die Statue 
des Xan ist kürzlich überarbeitet worden und hält nun einen schimmernden 
Stein in den Händen. Zauberkundige erkennen hierin den Heimstein, der die 
Burg vor magischen Angriffen schützt.

Neben der Ylathorstatue kann man über eine bogenförmige Treppe in die Krypta 
hinabsteigen. Diese ist ab dem halben Weg überdacht es entsteht also nur eine 
kleine Lücke im Fußboden. Die Verstorbenen in ihrem Sarg hier 
hinunterzutragen ist eine schwierige Aufgabe.

In der hinteren linken Ecke ist der einigermaßen versteckte Aufgang in das 
Dachgeschoss des Tempels.

Dreht sich der Betrachter nach seinem Eintritt in den Tempel nach links, kann 
es sein, dass er den Burgherren ins Gebet versunken sieht. Er sitzt oder 
knied dazu im Familiengestühl derer von Alasdell, einer altertümlichen 
Holzarbeit deren Bilder von der Zeit abgeschliffen wirken in denen man aber 
noch immer Szenen aus dem \emph{Tome y Tome} erkennen kann.

\subsubsection{Das Dachgeschoss}

\begin{wrapfigure}{r}{.5\textwidth}%
  \vspace*{-\baselineskip}%
  \resizebox{.6\textwidth}{!}{%
  \tikzsetnextfilename{Tempel_1}
    \begin{tikzpicture}%
      \tempelturm{(0,0)}{-90}{1}{1}{1}%
    \end{tikzpicture}%
  }%
\end{wrapfigure}%
%
In der Mitte des Dachgeschosses, alle Wände im Inneren des Gebäudes gelegen 
befindet sich die Sakristei in der sich nicht nur kostbaren liturgischen 
Gegenstände und die Priestergewänder für hohe Festtage befinden, auch ein 
beträchtlicher Teil des Burgschatzes ist hier in einer der beiden mächtigen 
in Boden und Wand verankerten Truhen unter dem besonderen Schutz der Götter 
untergebacht.

Nach Südwesten hinaus befindet sich die Wohnung des Burgpriesters, in der 
Caedirn auch die Burgchronik aufbewahrt, in der sie alles festhält, was auf 
der Burg und den Reisen des Burgherren geschieht.

Ein dritter Raum dient als weiterer Lagerraum.

\subsubsection*{Die Krypta}

Vier Säulen in der Mitte stützen das Tonnengewöbe, das den Tempelturm trägt. 
Unter Grabplatten in das Fundament eingelassen, in Urnen in den Nischen der 
Mauern und in frei stehenden Sarkophagen ist dies die Grablege der Herren von 
Alasdell.

\subsection*{Die Aula}

Die Aula von Alasdell ist ein großer Raum, der im 
Normalfall mit hölzernen Einziehwänden in Schlafkammern für die Dienstknechte 
der Burg in Kammern verschiedener Größe und Bequemlichkeit unterteilt ist. 
Einige enthalten sogar eigene Betten.

An jedem Gerichtstag verändert sich ihr Antlitz jedoch gravierend. Die 
Zwischenwände werden entfernt und aus ihnen ein erhöhtes Podest errichtet, 
auf dem der Burgherr oder der von ihm ernannte Richter zusammen mit seinen 
Beisitzern Platz nimmt um über die Missetaten der Bevölkerung der acht Dörfer 
zu richten.

\subsection*{Die Bewohner}
Die Burg wird dauerhaft von knapp 50 Personen bewohnt. \bigskip

\begin{multicols}{2}
\input{Besitztuemer/Alasdell/Edelleute}\bigskip

\input{Besitztuemer/Alasdell/Hofstaat}\bigskip

\input{Besitztuemer/Alasdell/Gesinde}\bigskip
\end{multicols}




\section*{Die Herrschaft Alasdell}
Alasdell liegt mit südwestlicher Seite direkt an einer Steilklippe mit einem 
Wald unterhalb der Burg. Direkt von dem Burgtor liegt ein Trppenweg der in 
den Wald im Tal hinabführt. Dort liegt ein weiterer kleiner Vana-Schrein, der 
von der Burg aus mitversorgt wird. In nördlicher Richtung laufen sowohl die 
Klippe als auch der Wald aus und öffnen sich in das gleiche Heideland, dass 
man auch östlich der Burg findet. In diese Richtung fällt als Land leicht ab 
und hier liegen, umgeben von bewaldeten Hügeln, die acht Bauerndörfer, die 
zum Herrschaftsbereich der Burg gehören und deren Pachtzahlungen das 
Auskommen des Burgherren sichern. (siehe Abenteuer \emph{Zeichen im Walde})

\newcommand\laubbaum[2]{\draw[fill=white] (#1,#2) ++(-.1,0) -- ++(0,.2) arc (-80:260:.1) -- ++(0,-.2);}
\newcommand\nadelbaum[2]{\draw[fill=white] (#1,#2) ++ (-0.01,0) -- ++ (0,0.1) -- ++(-.09,0) -- ++(0.1,.3) -- ++(0.1,-0.3) -- ++(-0.09,0) --++ (0,-0.1);}
\noindent
\resizebox{\textwidth}{!}{
  \tikzsetnextfilename{Herrschaftsgebiet}
  \begin{tikzpicture}
  %\node at (0,0){\includegraphics[page=6]{C:/Users/Gabriel/Documents/midgard/Abenteuer/Zeichen.pdf}};
  %\draw[DarkGray, thick] (-10,0) grid (10,13);
  %\draw[LightGray, step=.1] (-10,0) grid (10,13);
  
  \draw[|-|] (-3, 12) -- (-2,12) node[right] {200\,m};
  
  
  
  %Der Wald
  \begin{scope} %
    \clip[]  (8.5,1.25) -- plot[smooth, tension=.7] coordinates {(8,7)(6,4.5)}
      -- plot[smooth, tension=.7] coordinates {(5.1869,3.7666) (4.4209,4.0821) (3.5421,4.8707) (3.1253,5.096) (2.65,6.85)}
      -- plot[smooth, tension=.5] coordinates {(2.65,6.833) (2.55,6.88) (2.49,7) (2.48,7.175)}
      -- plot coordinates {(2.48,7.16) (2.56,7.16) (2.56,7.108) (2.575,7.11)}
      -- plot[smooth, tension=.3] coordinates {(2.575,7.108) (2.5,7.6)  (1.3905,9.2642)}
      --plot[smooth, tension=.7] coordinates {(1.3905,9.2642) (1,9.7)(0.5,9.5)(0,9)(-1.5,8)(-2.5,7.5)(-4,7)(-6.5,7)(-8.5,7.5)} 
      -- (-8,1.25);
    \foreach \x in {-9,-8.5,...,9}{
      \foreach \y in {1,1.75,...,11}{
            \laubbaum{\x-.25+0.5*rand}{\y-.125+0.25*rand}
            \nadelbaum{\x-.25+0.5*rand}{\y-.125+0.25*rand}
      }
    }
  \end{scope}

  %Die Klippe
  \draw[DarkGray, thick] %Zigzag decoration funktioniert nicht wegen Dimensions to large. Jammer. 
      plot[smooth, tension=.7] coordinates {(5.1869,3.7666) (4.4209,4.0821) (3.5421,4.8707) (3.1253,5.096) (2.65,6.833)}
      -- plot[smooth, tension=.5] coordinates {(2.65,6.833) (2.55,6.88) (2.49,7) }
      -- plot coordinates {(2.48,7.16) (2.56,7.16) (2.56,7.108) (2.575,7.11)}
      -- plot[smooth, tension=.3] coordinates {(2.61,7.11) (2.5,7.6)  (1.3905,9.2642)};
      
  %Die Straße von der Kreuzung zur Burg
  \draw[double distance=.1mm, line width=.1mm]
      plot[smooth, tension=.7] coordinates { (2.645,7.1) (2.7049,7.3625)  (2.8433,7.5839) (3.0278,7.7222) (3.2307,7.7868)  (3.5628,7.796) (3.7104,7.796)   (4.1716,7.8421)  (4.1255,8.0359)    (3.7012,8.2573)   (3.4798,8.4417) (3.5812,8.5801)   (4.0056,8.617)  (4.2177,8.6816) (4.144,8.8569)    (3.6181,9.2167)   (3.1293,9.5949) (2.6126,9.8531) (2.0592,10.0284)  (1.4134,10.1206) (0.8784,10.0838)};
  
  %Von der Kreuzugn zur Ruine
  \draw[double, double distance=.1mm, line width=.1mm]
      plot[smooth, tension=.7] coordinates {(0.8784,10.0838)    (0.4726,9.7886)  (0.1496,9.2905)  (-0.1271,8.9768)  (-0.533,8.7831)  (-1.0773,8.7739)  (-1.7876,9.0506)    (-2.5071,9.5026)  (-2.7839,9.6779)    (-3.199,10.0101)  (-3.4019,10.5266)  (-3.5587,10.8218)  (-3.9093,10.8402)    (-4.1122,10.4435)  (-4.0477,9.5395)   (-4.4351,8.8477)      (-5.0347,8.534)  (-5.6528,8.4971)    (-6.2247,8.7923)}; 

  %Die Hauptstraße
  \draw[double]  plot[smooth, tension=.7]
      coordinates {(0,13) (0.4025,11.4483)  (0.8784,10.0838) (0.8784,8.1281) (0.7769,4.9363) (0.8876,3.6633) (1.3304,2.4918) (2,1)};

  \draw (0,13) node [below right] {nach Crossing};
  \draw (2,1) node [above right, fill=white] {nach Beornanburgh};

  %%%Burg
  \burg{(2.566,7.05)}{290}{.005}{.005}
  %Der Klippenweg
  \draw[very thin, red] (2.633,6.863) -- ++(283.5:.25cm)
      -- plot[smooth, tension=.7] coordinates {++(0,0) (2,6.5) (1.2,6.25) (.833,6.25)};
  
  
  %%%Dorf
  \hauptdorf{(3.5,9.335)}{-24}{.005}{.005}
  
  
  %\draw (1,6.25) node[draw, circle] (vanaschrein) {} (vanaschrein.west) node[left=1mm] {\tiny Schrein der Vana};
  %\draw (0.5,7.7) node[draw, circle] (dolchstein) {} (dolchstein.west) node[left] {\tiny Dolchstein};
  %\draw (0.25,8.25) node[draw, circle] (schaedelstein) {} (schaedelstein.west)node[left] {\tiny Schädelstein};
  %\draw (-0.5,9.25) node[draw, circle] (wacholder) {} (wacholder.north)node[above left] {\tiny Wacholder};
  
  \draw (.875,10.1) node[draw, circle] (strassendorf) {} (strassendorf.west) node[left] { Straßendorf};
  \draw (2.6,7) node[draw, circle, minimum width=4mm] (burg) {} (burg.east) node[right] { Burg Alasdell};
  \draw (3.5,9.335) node[draw, circle, minimum width=5mm] (hauptdorf) {} (hauptdorf.north east) node[right] { Hauptdorf};
  \draw (7.5,6) node[draw, circle] (holzfaller) {} (holzfaller.west) node[left] { Runddorf};
  \draw (.75,10.8) node[draw, circle] (blockhuette) {} (blockhuette.east) node[right] { Blockhütte der Waldläufer};
  \draw (-6.5,9) node[draw, circle, minimum width=5mm] (ruine) {} (ruine.north) node[above] { Ruine McCunn};
  \end{tikzpicture}
}
%\clearpage






\subsection*{Das Hauptdorf}

Wie am Namen schon erkennbar handelt es sich bei dem Hauptdorf um das größte 
Dorf im Herrschaftsbereich von Alasdell. Seine besondere Größe rührt sicher 
nicht zuletzt daher, dass es der Burg am nächsten gelegen ist und 
gleichzeitig nicht allzu weit von der Hauptstraße entfernt liegt.

\begin{wrapfigure}{r}{.5\textwidth}%
  \vspace*{-\baselineskip}%
  \resizebox{.6\textwidth}{!}{%
  \tikzset{external/remake next=true}
  \tikzsetnextfilename{Hauptdorf}
    \begin{tikzpicture}%
      \hauptdorf{(0,0)}{0}{1}{1}{1}%
    \end{tikzpicture}%
  }%
\end{wrapfigure}%
%
Im Dorf gibt es einen Tempel für die Deis Albi, die zentrale Gottheit hier
ist allerding nicht der herrschaftliche Xan, stattdessen werden Thurion und 
Vana hier am stärksten verehrt. An den Tempel angeschlossen ist der Friedhof.

Ferner gibt es ein Alehaus für die Bevölkerung und eine Mühle, an die auch 
eine Zehntscheune angeschlossen ist. Hier werden auch die Abgaben der Bauern 
der anderen Dörfer an den Clan gesammelt.

Die Häuser sind klassische albische Bauernhäuser aus Bruchstein gemauert und 
mit Grasoden gedeckt. Die meisten sind anderthalbstöckig, es gibt jedoch auch 
einige zweistöckige Bauten.

Ausnahmen von dieser Regel bilden die drei größten Gebäude des Dorfes, die 
Mühle, in Fachwerk ausgeführt, das Alehouse, welches mit Harl verputzt ist 
und der Tempel, der gemörtelt ist.


\paragraph{Die Mühle} ist ein zweistöckiger Fachwerkbau mit herabgezogenen 
Dächern, sodass ein leicht zeltartiger Eindruck entsteht. Hinter einem Tor 
befindet sich im linken Gebäudeflügel der von vier Eseln angetriebene 
Mühlstein. über eine Leiter gelangt man in den oberen Stock, in dem sich die 
Schütte befindet und Korn gelagert wird. Dieses gelangt über einen Seilzug 
durch eine Tür im ersten Stock hier herauf. Außerdem befindet sich hier auch 
die Zehntkammer, in der unverderbliche Abgaben der Bauern gelagert werden, 
bis der Syre entschließt sie abzuholen.

Im rechten Teil ist die Wohnung des Müllers. Im unteren Geschoss wird 
gearbeitet und das Kleinvieh wird hier gehalten, außerdem gibt es eine 
Kochnische, die sogar über einen Rauchabzug verfügt. Oben befinden sich 
Schlafgelegenheiten für die Familie und unter dem Dach hängen sicher vor den 
Tieren weitere Lebensmittel.


\paragraph{Blancadrin} Alter Dorfpriester, väter\-licher Freund Caedirns. Hat 
gegen ihren Vater durchgesetzt, dass sie ins Kloster geht.

\paragraph{Ledwin} Müller, ewig trauernder Witwer. Caedirns und \textbf{Angwyns} 
Vater. Wollte Caidirn nicht ins Kloster lassen. Dort lerne man nichts 
praktisches. Ließ sich vom Dorfpriester umstimmen.
Caedirns Bruder besucht seine Schwester seit der Hochzeit öfter auf der Burg, 
alle denken, dass er einen Blick auf Corchetta erhaschen will, tatsächlich 
ist es Nortia, in die er sich verliebt hat.

\paragraph{Bathilda} Besitzerin des Alehauses. So breit wie hoch. Sie bewahrt 
ein dunkles Geheimnis, denn sie vergiftete ihren Mann, als sie den Säufer und 
Schläger nicht mehr ertragen konnte. Sieht sich als ideale Gemahlin für 
Ledwin, wenn dieser es irgendwann mal schafft, seine Trauer zu überwinden.

\paragraph{Daegbert} ist der reichste Bauer der Provinz, ein Geizhals und 
Intrigant. Ist Dorfvorsteher, weil sein Vater es war, und nutzt dieses Amt 
bei der Zuteilung von Dorfgut gnadenlos aus. Im Geheimen Sympathisant der 
Irenfist und Gegner der "`Turanischen Hochzeit"', hält sich aber bedeckt, da 
er um seine Position fürchtet. Seine Frau \textbf{Orwa} ist der Inbegriff des 
zänkischen rechthaberischen Weibes. 

Von ihren Kindern wohnt nur noch ihr Sohn \textbf{Kenelm} bei ihnen, ebenso 
wie die beiden Knechte. Der Älteste Eorl wohnt in einem zweiten Haus, dass 
zum Hof gehört, die Tochter Enid hat Daegert lohnend verheiratet.

\paragraph{Eorl} ist der älteste Sohn Daegberts. Schon vor einiger Zeit zog 
er in das zweite, kleine Haus auf Daegberts Grund um seinen Eltern zumindest 
ein Stück weit zu entkommen. Sein Haus liegt auf dem Grund seines Vater mit 
dem er seit seiner Hochzeit zerstritten ist. Seine Frau \textbf{Elva} ist 
nämlich die Tochter des erbittertsten Rivalen seines Vaters. Dass Daegbert ihn 
nicht endgültig verstoßen hat, wundert alle im Dorf, die dabei nicht ihre 
Hand im Spiel hatten. Am meisten Eorl selbst.

\paragraph{Brymer} und \textbf{Chelinda} sind Elvas Eltern. Die Feindschaft 
zwischen Brymer und Daegbert ist erbittert, auch wenn keiner so recht weiß, 
wie sie eigentlich begann, denn in ihrer frühen Jugend sollen beide gute 
Freunde gewesen sein. Brymer ist Zimmermann und besitzt somit kaum Land für 
eine Mitgift. Für Daegbert sicher ein weiterer Grund die Vermählung Elvas mit 
seinem Sohn abzulehnen.

\paragraph{Cerbert} ist der älteste Einwohner des Dorfes und womöglich des 
gesamten Shyres. Jeden morgen nach dem Frühstück lässt er sich in den Tempel 
tragen um dort zu beten, irgendwann wird er dann in das Alehaus gebracht und 
abends zurück in das Haus seines Sohnes \textbf{Merril} und dessen Frau 
\textbf{Bleodyn}.

In dem Haus leben auch seine Enkelinnen. \textbf{Clarine} ist bereits 
verheiratet, floh aber kurz nach der Geburt ihrer Tochter \textbf{Alwyna} 
zurück zu ihren Eltern, da sie ob der Gewalttätigkeit ihres Ehemannes um ihr 
Leben fürchtete. Clarine hofft sehr, dass ihr Vater bei ihrer Schwester \textbf{Morgis} Verlobtem 
Haldar größere Sorgfalt hat walten lassen.

\emph{TODO: Die drei Mysterien von Alasdell: Warum akzeptierte Daegbert 
Eorls Hochzeit? Warum holt sich Clarines Mann seine Frau nicht zurück? Und 
... ich brauch noch was?}

\subsection*{Das Straßendorf}

\paragraph{Das Blockhaus des für den Bezirk zuständigen Königlich Albischen 
Oberwaldläufer}
Dauerhafter Wohnsitz des für den Bezirk zuständigen Oberwaldläufers (
Spielerfigur von Christian).
Etwas nördlich des Dorfes gelegen.
Es dient außerdem durchreisenden königlichen albischen Waldläufern als 
Übernachtungsquartier und Pferdewechselstation. Zu diesem Zwecke gibt es 
zwei Hochbetten mit Truhen darunter.

Der persönliche Bereich des Oberwaldläufers lässt sich durch einen Vorhang 
abtrennen um im Zweifel Verschwiegenheit wahren zu können. Dies empfiehlt 
sich jedoch nur bei heruntergebranntem Kaminfeuer.

\paragraph{Mylor} Wirt der Herberge im Straßendorf, nicht zuletzt daher 
offener für alle Fremden als sonst wer in den Dörfern. Er führt ein 
ordentliches relativ sauberes Haus, weiß sich gegenüber Radaubrüdern 
durchzusetzen.

\paragraph{Caitlinn} seine Frau. Sie 
destilliert den Uiske für das Gasthaus und auch die meisten Bauernhaushalte 
lassen von ihr brennen. Die Nationalistischen unter den Bewohnern des Shyre 
verachten sie jedoch für ihre Herkunft und nennen sie teils offen, teils nur 
unter sich die "`errainische Hexe"', was freilich jeder Grundlage entbehrt.

Gerade anfangs musste sie sich vieler Gemeinheiten und auch einiger tätlicher 
Übergriffe erwehren, die im Laufe der Jahre aber weniger wurden.
Das einschneidendste Ereignis darunter war eine versuchte Vergewaltigung, bei 
der der Täter im letzten Moment verschwand. Seitdem trägt sie immer ein 
verstecktes Messer.

Mylor und Caitlinn haben eine Tochter von zwölf Jahre, die Caitlinn hütet wie 
einen Augapfel und nicht zulässt, dass sie in der Schankstube mitarbeitet.

\paragraph{Diera} Ist die Tochter von Mylors Bruder. Ihr Vater und ihre 
Mutter sind vor einigen Jahren an einer Fieberwelle verstorben und sie wurde 
von Mylor aufgenommen. Mittlerweile arbeitet sie als Schankmaid für Mylor.

Sie ist nicht unbedingt eine Schönheit zu nennen, aber was ihr an Aussehen 
fehlt, macht sie durch Frivolität wett. Sie ist der feuchte Traum aller 
Junggesellen (und einiger respektabler Ehemänner) der umliegenden Dörfer, 
und auch gerne bereit den Männern ihre Gunst zu schenken -- wenn denn der 
Preis stimmt. Caitlinn lässt sie gewähren, denn sie lenkt die Männer von ihr 
ab, und muss zähneknirschend zugeben, dass die Reisenden viel kaufwilliger 
sind, wenn Diera hinter dem Thresen steht.

\subsection*{Das Runddorf}

\paragraph{Fingal} ist einer Holzfäller aus dem Runddorf. Er ist der örtliche 
Vertreter der Irenfist, entsprechend lehnt er die Hochzeit des Syre mit 
dieser "`turanischen Pfeffersäckin"' ab. Das Gerede über ihren Reichtum hält 
er für völlig übertrieben.
Die ist für ihn persönlich aber nur ein Nebenkriegsschauplatz. Seine eigentliche
erklärte Feindin ist Caitlinn, die er zusätzlich zu seinen rassistischen 
Einstellungen noch aus persönlicher Gekränktheit heraus hasst, da sie ihn einmal
brüsk zurückgewiesen hat. Bei aller rassistischen Abneigung gegen sie ist er von
ihrem Äußeren nämlich geradezu besessen.

Er verbreitet unablässig abscheuliche Gerüchte über sie, die sie zur 
Urheberin jedes Unglücks in dem gesamten Shyre machen. Wenn sich die 
Gelegenheit bietet scheut er auch nicht davor zurück gewalttätig zu werden, 
bis hin zur versuchten Vergewaltigung, die das Auftauchen später Wanderer 
verhinderte.
Er achtet jedoch immer darauf unerkannt entkommen zu können, was ihm bisher 
auch  gelang.

\subsection*{Abseits der Dörfer}

\paragraph{Elwyn} eine weiße Wicca, die im Wald von Alasdell liegt. Sie ist 
uralt und lebte schon, als noch des Syres Vater Vater der Syre war. 
Die Bewohner der Dörfer haben eine eigentümliche Mischung aus Angst und 
Respekt vor ihr, denn sie ist eine durchaus kompetente Heilerin, aber sie ist 
uralt und wunderlich und lebt allein mit ihrer Schülerin mittem im Wald in 
einer einsamen Höhle.
\paragraph{Elwyns Schülerin*}


%\begin{tikzpicture}
	%\bauernhaus{(0,0)}{0}{1}{1}
%\end{tikzpicture}
%\hfill
%\begin{tikzpicture}
	%\bauernhausFront{(0,0)}{0}{1}
%\end{tikzpicture}
%
%\begin{tikzpicture}
  %\draw[] (-3, -4.5) rectangle ++(6, 9);
  %\draw[line width= 0.4cm] (-3, -5.1) -- ++(0,10.2)
        %( 3, -5.1) -- ++(0,10.2)
        %(-3.6, -4.5) -- ++(7.2,0)
        %(-3.6, 4.5) -- ++(7.2,0);
  %\kamin{(-3,1.5)}{90}{1}{1}
  %
  %\draw[fill = SaddleBrown] (-1,-2) circle (0.75);
  %\bett{(-2.4,3.4)}{90}{1}{1}
  %\schreibtisch{(-1,4)}{0}{1}{1}
    %
    %
  %\bett{(2.4,3.4)}{270}{1}{1}
  %\bett{(2.4,1.5)}{270}{1}{1}
  %
  %\draw[dotted, line width= .05cm] (-3,2.25) -- ++(3,0) -- ++(0,2.25);
%\end{tikzpicture}
%
%\begin{tikzpicture}
  %\foreach \x in {22.5,67.5,...,360}{
    %\fill[fill=black] (\x:1.5) circle (.03cm);
  %}
  %
  %\foreach \x in {22.5,67.5,...,360}{
     %\draw[line width=.02cm, fill=black](\x:1.5) -- (\x-45:1.5);
  %}
    %\schlafstelle{(-0.1,1)}{4}{1}{1}
    %\schlafstelle{(0.5,.45)}{184}{1}{1}
    %\schlafstelle{(-.95,.08)}{267}{1}{1}
    %\schlafstelle{(.8,.-.45)}{235}{1}{1}
%\end{tikzpicture}
%
%
%\noindent\resizebox{\textwidth}{!}{
  %\begin{tikzpicture}
    %\hauptdorf{(0,0)}{0}{.2}{.2}
  %\end{tikzpicture}
%}
%\vfill
%
%
%

%\includepdf[pages= -]{Besitztuemer/Alasdell/Alasdell}
